---
title: >-
    شمارهٔ ۳۸۴
---
# شمارهٔ ۳۸۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>همه شب دارم از دل بادهٔ نابی که من دانم</p></div>
<div class="m2"><p>به گریه می‌کنم گلگشت مهتابی که من دانم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>دل راحت طلب شد کامخواه و می ز هر ناکس</p></div>
<div class="m2"><p>کشم خواری، پی مقصود نایابی که من دانم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>همان هرجایی و بیگانه‌خو می‌بینمت چندان</p></div>
<div class="m2"><p>که لفظ لعن می‌گویی ز هر بابی که من دانم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>پی یک جرعه کز جام توام روزی شود یا نه</p></div>
<div class="m2"><p>کشم از زهر چشم غیر تلخابی که من دانم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>خوش آن بزمی که چون پروانه گرد شمع خود گردم</p></div>
<div class="m2"><p>رقیب از رشک سوزد در تب و تابی که من دانم</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>به ترک سجدهٔ ظاهر مخوانم کافر ای منکر</p></div>
<div class="m2"><p>که پنهان حالتی دارم به محرابی که من دانم</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>مدار ای بخت دیگر از فغانی چشم بیداری</p></div>
<div class="m2"><p>که رفت آن مست غفلت در شکر خوابی که من دانم</p></div></div>